zbójcy wł i masnadieri opera giuseppe verdiego w czterech aktach libretto napisał andrea maffei na podstawie dramatu friedricha schillera pod tym samym tytułem obsada czas i miejsce akcji czas między a miejsce niemcy linki zewnętrzne